#### 1.1.
Индексы, в MySQL также называемые ключами, представляют собой структуры
данных, которые подсистемы хранения (движки) используют для быстрого нахождения строк.
В некоторых случаях индекс - это отдельный файл с отсортированным набором значений, содержащий ссылки на строки с данными.
Индексы MyISAM ссылаются на строки по их физическому адресу на диске,
а индексы InnoDB - по значениям первичного ключа.

#### 1.2.
В случае некластерного индекса.
Первый запрос: Поиск по индексу -> определения списка записей
Второй запрос: Выборка самих записей

#### 1.3.
П/у индекс основан на бинарном дереве.

![btree](https://gitlab.com/Andre_Teros/q_a/raw/master/img/btree.jpg?raw=true "btree")

![btree2](https://gitlab.com/Andre_Teros/q_a/raw/master/img/btree2.png?raw=true "btree2")

Корневой узел -> узловая страница  -> лист

Значения хранятся по порядку и все листья-страницы находятся на одинаковом расстоянии от корня.
В корневом узле имеется массив указателей на дочерние узлы.
Для нахождения подходящего указателя движок просматривает значения в узловых страницах, которые определяют верхнюю
и нижнюю границы значений в дочерних узлах. В итоге либо определяется, что искомого значения не существует,
либо достигается нужного листа.
Листья-страницы содержат указатели на индексированные данные.

#### 1.4.
Создание хеша искомого значения -> получение записи из хеш-таблицы -> переход к записи
-> сравнение искомого значения с записью (некоторые разные значения могут давать один и тот же хеш)

#### 1.5.
Простой индекс содержит один столбец.
Составной - несколько. Будет содержать значения всех столбцов сначала отсортирован по первому, потом по второму и т.д.

#### 1.6.
Составной индекс будет использован в запросе, где указаны все столбцы или находящееся слева.
Пример key(a, b, c).
 - WHERE a = 1 AND b = 1  - работает
 - WHERE a = 1  - работает
 - WHERE b = 1  - не работает
 - WHERE a < 1  - работает
 - WHERE a < 1 AND b = 4  - будет задействован только первый столбец (т.к. значение указано в диапазоне)

#### 1.7.
1. Занимают больше места.
2. Замедление вставки, обновления, удаления
(запись отдельно в индекс + иногда перестройка индекса)

#### 1.9.
1. В-дерево (бинарное дерево).
Индексированные столбцы хранятся в упорядоченном виде.
Индексы В-дерева хорошо работают при поиске по полному значению ключа, диапазону ключей или префиксу ключа.
Можно использовать для сортировки

2. В+дерево (InnoDB) - каждый лист содержит указатель на следующий лист для ускорения обхода дерева по диапазону значений.


3. Хеш-индексы (Memory)
Строится на основе хеш-таблицы и полезен только для точного поиска('=', 'IN()', '<=>').
При точном поиске более быстры, чем В-дерево.
Нельзя использовать для сортировки, поиска по частичному ключу

#### 1.10.
Поддержка в движке Memory.
InnoDB поддерживает адаптивные хеш-индексы (строятся автоматически).

Ручной хеш может быть полезен при выборке по длинным строкам.

```sql
SELECT id FROМ urls WНERE url="http://www.mysql.com" AND url_crc=CRCЗ2("http://www.mysql.com");
CREATE TABLE urls (
    id int unsigned NOT NULL auto_increment,
    url varchar(255) NOT NULL,
    url_crc int unsigned NOT NULL DEFAULT 0,
    PRIМARY KEY(id)
);

CREATE TRIGGER pseudohash_crc_ins BEFORE INSERT ON urls FOR ЕАСН ROW BEGIN
SET NEW.url_crc=crc32(NEW.url);
END;
```

#### 1.11.
```SELECT 1 = 1```       // 1
```SELECT 1 = 4```       // 0
```SELECT 1 = NULL```    // NULL
```SELECT NULL = NULL``` // NULL

```SELECT 1 <=> 1```     // 1
```SELECT 1 <=> NULL```  // 0
```SELECT NULL = NULL``` // 1

#### 1.12.
1. Primary может быть только один на таблицу
2. Primary не допускает значение NULL
3. Primary в InnoDB являются кластерными индексами. Т.е. индексы и данные хранятся в одном месте, запрос по
кластерному индексу отработает быстрее, чем по некластерному Unique.

#### 1.14.
Если вы не определили первичный ключ, то InnoDB попытается использовать вместо него уникальный индекс,
не допускающий значений NULL. Если такого индекса не существует, InnoDB определит скрытый первичный ключ за вас
и затем по нему выполнит кластеризацию таблицы.

#### 1.15. Задача: cols - gender (M or F), age (1..100), в каком порядке лучше сделать составной индекс?
1) если условие будет всегда с "=", то лучше KEY(age, gender), так как будет выше селективность
